諗唔明人生哲理 虛偽 vs 尊重 vs 誠實

從細就話要學識誠實

但點解細個 老豆做錯野 比我篤背脊 反而會被打？
果陣唔明

點解返學 老師講野無道理，同佢講道理話我唔尊重老師？

出到黎社會做野，點解老細做錯野，我開會時指出黎，點解會比人杯葛？

究竟出於尊重而避重就輕 係咪一種虛偽

每個人都教你 為左自己生活好d 而 講大話 或者 隻眼開 隻眼閉 係聰明 定虛偽

究竟誠實係咪學錯左 應該一早學懂虛偽 喺社會上遊走

錯的是世界

而你在其中

巴打真係好 好想識到你呢啲咁既人

我寧願有人教識我 諗極唔明

原來無人有呢個題

我覺得做人誠實嘅本意本來係講你自己做錯嘢肯自己承擔返個責任而唔係篤人出黎
你呢種誠實只係叫唔識做人
當然人地做錯咗好大鑊嘅嘢要

打唔哂

有道理 誠實ge 相反係講大話 即使你唔篤老細ge 錯都唔代表你唔誠實

如果你可以唔好落佢面 偷偷咁同佢講做錯d 咩 會更加好啦

重點係你有有錢, 權力, 地位

你舉嘅例子表達咗人與人相處時有1. 錢 2. 權力 3. 地位 之分

大事要忠於良心 小事可睇人眉頭眼額

誠實係對人用 只想人地誠實

咁識做人同誠實 係咪變左對立
做人要做得聰明就其實誠實唔到